<resources>
    <string name="app_name">Alerta Rescate</string>
    <string name="info">Informate</string>
    <string name="desastres">DESASTRES</string>
    <string name="rastreo">RASTREO</string>
    <string name="terremoto">TERREMOTO</string>
    <string name="antes">ANTES</string>
    <string name="durante">DURANTE</string>
    <string name="despues">DESPUES</string>
    <string name="terremoto_antes_1">- Determinar lugares que puedan convertirse en un peligro durante  un terremoto.</string>
    <string name="terremoto_antes_2">- Formar parte de simulacros de terremoto</string>
    <string name="terremoto_antes_3">- Preparar y mantener una reserva de alimentos no perecibles y agua al menos 3 días</string>
    <string name="terremoto_antes_4">- Preparar una mochila de emergencia ante desastres</string>
    <string name="terremoto_durante_1">- Calmarte, el pánico puede ser peligroso</string>
    <string name="terremoto_durante_2">- Posicionarte alejándote de ventanas, vidrios, espejos, material que pueda caer y generar lesiones.</string>
    <string name="terremoto_durante_3">- Dirigirte hacia la calle, alejándote de los postes, cables eléctricos.</string>
    <string name="terremoto_durante_4">- En caso no llegues a salir de la edificación, busca un sitio seguro para protegerte.</string>
    <string name="terremoto_durante_5">- Utiliza un radio para enterarte de la situación.</string>
    <string name="terremoto_despues_1">- Analiza el estado de tu casa o lugar de trabajo. Préstale mayor interés si es que observas grietas, muros inclinados. Procura que tu vivienda sea revisada por personal experto</string>
    <string name="terremoto_despues_2">- Reúne a tus familiares en un lugar seguro</string>
    <string name="terremoto_despues_3">- Verificar si están funcionando las redes móviles para usarlos en periodos cortos.</string>
    <string name="terremoto_despues_4">- En caso de quedar atrapado, avisar mediante gritos, ruidos, pitos, tu ubicación actual. </string>
    <string name="terremoto_despues_5">- Si se tiene que mover a una persona inconsciente, primero estabilizar el cuello y la espalda, luego pida ayuda de inmediato.</string>
    <string name="erupcion_antes_1">- Conocer el mapa de los peligros volcánicos que afecten tu zona, determinando las zonas de alto, mediano y bajo riesgo.</string>
    <string name="erupcion_antes_2">- Conocer las rutas de evacuación y evacuar hacia una zona donde no haya riesgo.</string>
    <string name="erupcion_antes_3">- Si te encontraras con familiares, quedar un punto de encuentro ya que la prevención correcta para hacer frente a estos desastres, es evacuar.</string>
    <string name="erupcion_antes_4">- Estar atentos a las alarmas, estas generalmente pueden avisarte la ocurrencia de una erupción.</string>
    <string name="erupcion_antes_5">- Mantener confinada agua potable y alimentos no perecederos, cubrir estos depósitos para evitar que se contaminen de cenizas o gases.</string>
    <string name="erupcion_antes_6">- Ten listo siempre una mochila de emergencias y un maletín de primeros auxilios.</string>
    <string name="erupcion_durante_1">- Primordialmente se debe conservar la calma</string>
    <string name="erupcion_durante_2">- Reunirte con tu familia y dar enfoque a los miembros más vulnerables, como niños y ancianos.</string>
    <string name="erupcion_durante_3">- Toma solo tus objetos de valor y asegúrate de cumplir con los planes de evacuación rápidamente, tomando la vía adecuada de evacuación.</string>
    <string name="erupcion_durante_4">- Desplázate hacia lugares lejos del volcán, si no estás en la zona de riesgo, no congestionar la zona queriendo hacer uso de las vías de escape.</string>
    <string name="erupcion_durante_5">- Busca un refugio bajo techo, ahora debes de protegerte de la ceniza y los gases, es por eso que aléjate de los valles, ríos, emanaciones de gases.</string>
    <string name="erupcion_durante_6">- Protégete los ojos y respira a través de una tela humedecida con agua o vinagre, esta actuara como un filtro a los gases y polvo volcánico.</string>
    <string name="erupcion_durante_7">- En caso de explosiones, estas pueden causar ondas de choque que pueden romper vidrios y ventanas. Alejarse de esta zona o cubrir para que la ruptura de estas no sea violenta ni cause lesiones.</string>
    <string name="erupcion_despues_1">- Permanecer en un sitio seguro hasta que las autoridades informen de la situación actual.</string>
    <string name="erupcion_despues_2">- Procura no tratar de regresar a casa, y menos si esta zona fue área de impacto.</string>
    <string name="erupcion_despues_3">- Evita hacer uso desmedido de las líneas telefónicas, utiliza la radio, mensajes de texto.</string>
    <string name="erupcion_despues_4">- No bebas ni comas ningún alimento que sospeches se encuentre contaminado.</string>
    <string name="erupcion_despues_5">- Colabora con la población, pues las tareas en comunidad son de gran ayuda para la recuperación de la emergencia.</string>
    <string name="inundacion_antes_1">- Llene recipientes con agua limpia, por si acaso el agua de la llave llega a contaminarse.</string>
    <string name="inundacion_antes_2">- Mueva al segundo piso o a un lugar alto los elementos de más valor.</string>
    <string name="inundacion_antes_3">- Esté preparado para evacuar su hogar.</string>
    <string name="inundacion_antes_4">- Identifique una ruta de evacuación, y otras vías alternativas.</string>
    <string name="inundacion_antes_5">- Investigue si su propiedad está en una zona de posibles inundaciones o si se ha inundado con anterioridad.</string>
    <string name="inundacion_antes_6">- Tenga a mano una mochila de emergencias.</string>
    <string name="inundacion_antes_7">- Establezca un punto de reunión, por si la familia se encuentra dispersa.</string>
    <string name="inundacion_antes_8">- Todos en la familia deben saber cómo actuar, cómo cortar el suministro de gas, luz y agua.</string>
    <string name="inundacion_antes_9">- Ubique los elementos tóxicos (venenos) en gabinetes cerrados y fuera del alcance del agua.</string>
    <string name="inundacion_antes_10">- Guarde en un buen lugar algo de comida, agua y ropa.</string>
    <string name="inundacion_antes_11">- Coloque documentos importantes en una bolsa de plástico para que no se destruyan con el agua.</string>
    <string name="inundacion_antes_12">- Observe y no olvide donde guardan en la casa la lámpara o linterna y asegúrese que tenga pilas. Manténgase informado, escuche las noticias con atención.</string>
    <string name="inundacion_durante_1">- Si está dentro de su casa: Escuche la radio o televisión para estar informado de la emergencia, y posibles instrucciones de la autoridad a cargo.</string>
    <string name="inundacion_durante_2">- Corte la luz, agua y gas y evacue su hogar si la situación así lo amerita o las autoridades así lo indican.</string>
    <string name="inundacion_durante_3">- Si está en el exterior: Suba a un lugar alto y permanezca allí.</string>
    <string name="inundacion_durante_4">- Evite caminar por aguas en movimiento. Si está en la calle, tenga precaución al caminar sobre agua, ya que las tapas de las alcantarillas de agua suelen salirse debido a la presión, y usted puede caer en dicho hueco.</string>
    <string name="inundacion_durante_5">- Si está en un auto: Si llega a un área inundada, dé la vuelta y tome otra dirección. Si el auto se detiene o se atasca, abandónelo de inmediato y suba a un lugar alto.</string>
    <string name="inundacion_durante_6">- Durante una evacuación: Si la situación así lo amerita o las autoridades lo indican, evacue su hogar lo antes posible.</string>
    <string name="inundacion_durante_7">- Debe estar atento a las indicaciones que se dan por radio y/o televisión.</string>
    <string name="inundacion_durante_8">- Prepárese con tu familia por si es necesario que se vayan a un lugar seguro.</string>
    <string name="inundacion_durante_9">- No se acerque a cables ni postes de luz.</string>
    <string name="inundacion_durante_10">- Si necesita cambiar de lugar, solo lleve lo necesario.</string>
    <string name="inundacion_durante_11">- No camine cerca de donde está el agua, pues el nivel puede subir rápidamente.</string>
    <string name="inundacion_durante_12">- No intente cruzar cauces de ríos, pues el agua lleva muchas cosas como troncos u objetos que pueden golpearlo fuertemente.</string>
    <string name="inundacion_despues_1">- Si tuvo que dejar la casa, no regrese a ella hasta que las autoridades indiquen que lo pueden hacer.</string>
    <string name="inundacion_despues_2">- Su casa debe ser revisada, ya que es probable que se derrumbe, no entre a ella hasta que estén seguros de que la pueden usar.</string>
    <string name="inundacion_despues_3">- No se acerque a construcciones que es posible que se derrumben.</string>
    <string name="inundacion_despues_4">- No toque ni pise cables eléctricos caídos.</string>
    <string name="inundacion_despues_5">- No tome alimentos ni comida que haya sido mojada por el agua de la inundación.</string>
    <string name="inundacion_despues_6">- No se acerque a la zona inundada ya que su presencia puede entorpecer el trabajo de las personas que auxilian a otros afectados.</string>
    <string name="inundacion_despues_7">- Los heridos no se deben mover, es mejor avisar a las personas especializadas para este tipo de ayuda.</string>
    <string name="inundacion_despues_8">- Escuche la radio o vea la televisión para obtener información sobre la emergencia, y posibles instrucciones de la autoridad a cargo.</string>
    <string name="inundacion_despues_9">- Vuelva a su hogar sólo cuando sea seguro o las autoridades así lo indiquen. No entre a los edificios si todavía hay agua alrededor.</string>
    <string name="deslizamiento_antes_1">- No construyas tu casa en pendientes de terreno inestable, ni en faldas de cerros húmedos, ni con materiales pesados en terrenos débiles.</string>
    <string name="deslizamiento_antes_2">- Si vives en una pendiente, asegúrate que la estructura de tu casa esté firmemente construida. </string>
    <string name="deslizamiento_antes_3">- Conserva la vegetación de las montañas y laderas de los ríos.</string>
    <string name="deslizamiento_antes_4">- Asegúrate que exista un sistema de drenaje adecuado y despejado, sin filtraciones de agua. </string>
    <string name="deslizamiento_antes_5">- No arrojes basura o piedras en pendientes.</string>
    <string name="deslizamiento_antes_6">- Reconoce las zonas que pueden deslizarse en tu localidad y las rutas de evacuación o escape para llegar a las zonas seguras, establecidas por las autoridades de la comunidad.</string>
    <string name="deslizamiento_durante_1">- Evita el pánico, y en lo posible, ayuda a ancianos, niños, mujeres y personas nerviosas. </string>
    <string name="deslizamiento_durante_2">- Si te percatas del inicio de un deslizamiento, avisa a las autoridades. </string>
    <string name="deslizamiento_durante_3">- Haz lo mismo si ves árboles o postes inclinados, grietas en paredes o pisos y ruptura de tuberías. </string>
    <string name="deslizamiento_durante_4">- Si estás en un vehículo, dirígete a un lugar seguro o abandónalo. </string>
    <string name="deslizamiento_durante_5">- Aléjate de estructuras que puedan derrumbarse o zonas afectadas.</string>
    <string name="deslizamiento_durante_6">- Evacúa con tu familia hacia Zonas Seguras predeterminadas.</string>
    <string name="deslizamiento_durante_7">- Lleva sólo lo indispensable.</string>
    <string name="deslizamiento_despues_1">- No toques ni muevas cables de energía eléctrica.</string>
    <string name="deslizamiento_despues_2">- Colabora con las autoridades en el restablecimiento de los servicios básicos y la reparación de las calles afectadas. </string>
    <string name="deslizamiento_despues_3">- El personal técnico de Defensa Civil de la comunidad realizará una evaluación de daños de las viviendas y determinará cuáles son las que pueden ser habitadas nuevamente.</string>
    <string name="deslizamiento_despues_4">- No vuelvas a construir tu vivienda en zonas propensas a deslizamientos.</string>
    <string name="tsunami_antes_1">- Identifique un lugar elevado y varias rutas de evacuación (a pie y en auto).</string>
    <string name="tsunami_antes_2">- Si vive en la costa, averigüe a qué altura sobre el nivel del mar y a qué distancia de la costa se encuentra su casa. </string>
    <string name="tsunami_antes_3">- Un terremoto, un fuerte ruido subterráneo, o una rápida subida o bajada de la marea son síntomas de que puede aproximarse un maremoto.</string>
    <string name="tsunami_antes_4">- Toda la familia debe saber cómo actuar, cómo cortar el suministro de gas, luz y agua, y los números telefónicos de emergencia.</string>
    <string name="tsunami_antes_5">- Establezca un punto de reunión, por si la familia esta dispersa.</string>
    <string name="tsunami_antes_6">- Tenga a mano una mochila de emergencia.</string>
    <string name="tsunami_antes_7">- Comunique a sus familiares de otras localidades adonde se dirigirá usted y su familia, para que sepan como ubicarlos luego del evento.</string>
    <string name="tsunami_antes_8">- Identifique medios de comunicación que proporcionen información sobre estos sucesos.(por ejemplo Colectivo Ballenita si)</string>
    <string name="tsunami_antes_9">- Siga las recomendaciones de los organismos de socorro, no difunda información sin criterio técnico, ni rumores.</string>
    <string name="tsunami_antes_10">- Participe en las capacitaciones comunitarias de preparación para desastres.</string>
    <string name="tsunami_durante_1">- Si escucha información de que puede haber un tsunami, o detecta señales (alejamiento muy notorio del mar, movimientos sísmicos), evacue ordenadamente el área de inmediato.</string>
    <string name="tsunami_durante_2">- Aléjese de la playa. No intente ver un maremoto. Si puede ver la ola, estará demasiado cerca como para escapar de ella.</string>
    <string name="tsunami_durante_3">- Un maremoto o tsunami es una serie de olas, por lo tanto no asuma que después de la primera ola el riesgo pasó. Las olas sucesivas pueden ser de mayor tamaño. </string>
    <string name="tsunami_durante_4">- Aléjese del lugar y no regrese a su hogar hasta que el peligro haya pasado totalmente.</string>
    <string name="tsunami_durante_5">- Esté atento a la información oficial, no preste atención a los rumores mal fundamentados.</string>
    <string name="tsunami_durante_6">- Busque reunirse con sus familiares en los sitios predeterminados.</string>
    <string name="tsunami_despues_1">- Vuelva a su hogar cuando los organismos de socorro hayan notificado que paso la amenaza y manténgase alejado de edificios dañados.</string>
    <string name="tsunami_despues_2">- Si al volver se encuentra con personas saqueando, no los enfrente, solicite ayuda a sus vecinos y a la Policía Nacional.</string>
    <string name="tsunami_despues_3">- Ingrese a su hogar con precaución, de ser necesario utilice una linterna. De ser posible, efectúe una revisión de las instalaciones tomando las precauciones debidas.</string>
    <string name="tsunami_despues_4">- Revise si hay cortocircuitos o cables a la vista.</string>
    <string name="tsunami_despues_5">- No conecte la electricidad hasta estar seguro que no hay daños</string>
    <string name="tsunami_despues_6">- Abra las ventanas para secar el lugar. </string>
    <string name="tsunami_despues_7">- Saque con una pala el barro mientras todavía está húmedo.</string>
    <string name="tsunami_despues_8">- Revise el suministro de agua para beber.</string>
    <string name="tsunami_despues_9">- El agua y los alimentos pueden estar contaminados con el agua de la inundación, en ese caso no deben utilizarse.</string>
    <string name="tsunami_despues_10">- Si es posible, junte agua en tinas y otros recipientes, por si se corta el suministro. Hierva el agua para beber.</string>
    <string name="tsunami_despues_11">- Este atento a los medios de comunicacion para tener información sobre la emergencia y posibles instrucciones de las autoridades.</string>
    <string name="tsunami_despues_12">- Ayude a los heridos o que han quedado atrapadas. Ayude a sus vecinos que tengan familiares de edad, impedidos o niños pequeños.</string>
    <string name="tsunami_despues_13">- Trate de usar el telefono solo para notificar que estan bien, para asi no saturar el sistema.</string>
    <string name="tsunami_despues_14">- Si tiene familiares desaparecidos notifique a los organismos de socorro para iniciar la búsqueda.</string>
    <string name="mochila">Al organizar tu Kit de Emergencia, considera las necesidades de niños, niñas, personas en situación de discapacidad, embarazadas y personas mayores.</string>
    <string name="mochila_1">- Agua (2 litros por persona).</string>
    <string name="mochila_2">- Comida enlatada y abrelatas manual.</string>
    <string name="mochila_3">- Papel higiénico.</string>
    <string name="mochila_4">- Linterna y pilas de repuesto.</string>
    <string name="mochila_5">- Radio portátil con pilas adicionales.</string>
    <string name="mochila_6">- Elementos de primeros auxilios.</string>
    <string name="mochila_7">- Medicamentos.</string>
    <string name="mochila_8">- Llaves de tu casa y auto.</string>
    <string name="mochila_9">- Dinero en efectivo.</string>
    <string name="mochila_10">- Ropa de abrigo.</string>
    <string name="mochila_11">- Guantes de seguridad.</string>
    <string name="ayuda_1">Esta aplicación proporciona concejos útiles para poder hacer frente a situaciones de riesgo por desastres.</string>
    <string name="ayuda_2">Mediante su diseño fácil de usar puedes encontrar concejos para cada tipo de riesgo, además cuenta con un sistema de ubicación geográfica para todos aquellos dispositivos usuarios de la app los cuales ingresaran un nombre al iniciar la aplicación.</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
</resources>
